<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Even - A super concise theme for Hugo</title>
    <link>http://localhost:1313/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Even - A super concise theme for Hugo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Jun 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost:1313/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Analyser des paquets ISUP avec Wireshark</title>
      <link>http://localhost:1313/2010/06/analyser-des-paquets-isup-avec-wireshark/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2010/06/analyser-des-paquets-isup-avec-wireshark/</guid>
      <description>Il y a quelques temps j&amp;rsquo;ai eu à analyser des journaux contenant des messages ISUP avec Wireshark. L&amp;rsquo;opération n&amp;rsquo;est pas triviale, mais une fois comprise elle est relativement simple à mettre en oeuvre dans un script. Le suite de cette article décrit les étapes nécessaires à la transformation d&amp;rsquo;un message MTP en un message SIGTRAN pour permettre son analyse par Wireshark.
Le décor Wireshark est sans aucun doute le plus connu et le plus complet des outils d&amp;rsquo;analyse de trafic libres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scala Days 2010</title>
      <link>http://localhost:1313/2010/04/scala-days-2010/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2010/04/scala-days-2010/</guid>
      <description>Les 15 et 16 avril 2010 j&amp;rsquo;ai eu la chance d&amp;rsquo;assister aux Scala Days à Lausanne (Suisse). Il s&amp;rsquo;agissait d&amp;rsquo;une conférence autour du langage de programmation multi-paradigme Scala, ses applications et son futur.
Scala est un langage de programmation conçu à l&amp;rsquo;École Polytechnique Fédérale de Lausanne. Il intègre les paradigmes de programmation fonctionnelle avec ceux de la programmation orientée objet. Son typage est statique mais le système d&amp;rsquo;inférence de types du compilateur permet de se passer, dans un grand nombre de cas, de la lourdeur habituellement imposée par cette catégorie de langages.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>